\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Физбой. Финал}{8 класс}

\input{problems/206.tex}
\input{problems/207.tex}
\input{problems/208.tex}
\input{problems/273.tex}
\libproblem{rayon}{2007-09-3}
\task{Кот сидит на дереве на высоте $h$ и смотрит на 
окно, находящееся выше его на $h/2$ под углом $30^\circ$ 
к горизонту. Из окна выпадает с нулевой начальной 
скоростью кусок колбасы и кот сразу же прыгает за 
ним со скоростью $V_0 = 7\unit{м/с}$, инстинктивно 
определяя правильное направление прыжка. В тот же 
момент времени мальчик, лежащий под деревом, 
кидает в кота камнем. С какой скоростью и в каком 
направлении мальчик должен кинуть камень, чтобы 
подбить кота в тот же момент, когда кот поймает 
колбасу в полёте? При каких значениях $h$ у 
мальчика есть шанс в случае промаха попасть в кота 
вторым камнем, бросив его под углом $45^\circ$ к 
горизонту? (Приземлившись после поимки колбасы, кот 
сможет увернуться.) Значение $g$ принять равным 
$10\unit{м/с}^2$.
}

\end{document}
